---
aid: 9025
zid: 569585
title: "萧主任的西湖龙井是哪里来的？"
author: 神探缉凶陈英士
date: 2014-11-13 10:08:06+07:00
lastmod: 2014-12-02 12:18:00+07:00
---

神探缉凶陈英士 于 2014-11-13 10:08:06 发表了：

是赵公公给全体元老提供的还是只给领导上贡的？

---

isdily 于 2014-11-13 10:09:38 发表了：

莫非萧主任才是赵引弓的后台

---

恶意讨薪毛润之 于 2014-11-13 10:16:04 发表了：

赵公公出于私交，自己掏钱给萧主任买点茶叶，谁也挑不出理来是不是？

---

雷牙 于 2014-11-13 10:24:22 发表了：

> 恶意讨薪毛润之 发表于 2014-11-13 10:16
>
> 赵公公出于私交，自己掏钱给萧主任买点茶叶，谁也挑不出理来是不是？

秘密警察头子私下结交办公厅主任，你们想干什么？

---

dadatiancai 于 2014-11-13 10:39:12 发表了：

> 雷牙 发表于 2014-11-13 10:24
>
> 秘密警察头子私下结交办公厅主任，你们想干什么？

是赵引弓，不是赵曼熊

---

TSHT2011 于 2014-11-13 10:52:57 发表了：

三节两敬。。。。。。

---

ctzhwjw 于 2014-11-13 11:01:25 发表了：

御赐西湖龙井茶叶一盒

---

雷牙 于 2014-11-13 12:28:24 发表了：

> 雷牙 发表于 2014-11-13 10:24
>
> 秘密警察头子私下结交办公厅主任，你们想干什么？

弄错，换一下

前朝宗室结交当朝大内总管，你们想干什么？

---

yanyu126 于 2014-11-13 13:32:50 发表了：

> 雷牙 发表于 2014-11-13 12:28
>
> 弄错，换一下
>
> 前朝宗室结交当朝大内总管，你们想干什么？

此乃诛心之言，许少尉欲置萧主任与赵公公于死地乎？

---

weante 于 2014-11-13 15:34:50 发表了：

> 雷牙 发表于 2014-11-13 12:28
>
> 弄错，换一下
>
> 前朝宗室结交当朝大内总管，你们想干什么？

是前前前朝宗室。

大内总管品级太低，至少给个广阳郡王吧！

---

尤冈蒙多 于 2014-11-13 18:57:14 发表了：

> 马甲知道这位办公厅主任最好喝茶，各驻外站往往会少量罗致一些大明的“名茶”作为“特别用”其实大多数元老对喝茶这种事根本不在意，主要是为这位萧主任服务的。

既然是龙井那肯定是赵公公上供的

---

南海 于 2014-11-13 19:50:31 发表了：

一罐茶叶的腐败

---

侯景 于 2014-11-13 20:06:26 发表了：

> 尤冈蒙多 发表于 2014-11-13 18:57
>
> 既然是龙井那肯定是赵公公上供的

说不定是南海农场吴委员亲手种出来的特供品呢。。。。

---

磁爆步兵杨永信 于 2014-11-14 19:41:11 发表了：

不就是想说元老院药丸么，至于吗

---

赵无延 于 2014-11-15 18:02:50 发表了：

> 侯景 发表于 2014-11-13 20:06
>
> 说不定是南海农场吴委员亲手种出来的特供品呢。。。。

用苟二吗

---

阿瞒亲父曹香蕉 于 2014-11-27 12:36:43 发表了：

> 侯景 发表于 2014-11-13 20:06
>
> 说不定是南海农场吴委员亲手种出来的特供品呢。。。。

和你楼上连起来看，笑果十足啊哥们。

---

liutom2 于 2014-11-27 18:50:02 发表了：

赵公公给执委会上供的西湖龙井，萧主任作为执委会领导之一喝几杯天经地义嘛

当然，只给执委会领导当然是不合适的，其他狒狒们可以用点券来买嘛

---

悲天怜人瓦里斯 于 2014-12-1 23:09:09 发表了：

难道广州就没得卖？

广州人喝早茶的风俗是什么时候开始的？

---

yanyu126 于 2014-12-2 01:27:02 发表了：

第六卷 第 145 节 采茶女工&nbsp;&nbsp;炒制出来的杭州新茶是作为杭州站的特供为办公厅提供的。赵引弓这也算是为元老院做贡献。为自己在元老院里刷点信任度。&nbsp;&nbsp;虽说是“特供”的茶，以元老院的一贯吝啬作风，也得是一旗一枪的那种。王四娘采茶算个能手，眼疾手快。一边采一边还要教导身边几个生手：“要用手指去揪，不要用指甲掐！”

---

icc120 于 2014-12-2 05:27:36 发表了：

> yanyu126 发表于 2014-12-2 01:27
>
> 第六卷 第 145 节 采茶女工&nbsp;&nbsp;炒制出来的杭州新茶是作为杭州站的特供为办公厅提供的。赵引弓这也算是为元老院 ...

也得是一旗一枪的那种

这个是什么意思?看..看不懂...

---

yanyu126 于 2014-12-2 12:18:37 发表了：

> icc120 发表于 2014-12-2 05:27
>
> 也得是一旗一枪的那种
>
> 这个是什么意思?看..看不懂...

指幼嫩的茶叶。鎗，亦作“ 枪 ”。

(1). 宋 赵佶 《大观茶论·采择》：“凡茶如雀舌谷粒者为鬭品，一鎗一旗为拣芽，一鎗二旗为次之。”

(2). 宋 叶梦得 《避暑录话》卷下：“盖茶味虽均，其精者在嫩芽，取其初萌如雀舌者谓之枪，稍敷而为叶者谓之旗。旗非所贵，不得已取一枪一旗犹可，过是则老矣。”

(3). 宋 熊蕃 《宣和北苑贡茶录》：“次曰拣芽，乃一芽带一叶者，号一鎗一旗。次曰中芽，乃一芽带两叶者，号一鎗两旗。”

---
